【1210 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：食物及衞生局副局長徐德義、衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

樓主諗定點答遲公布麗晶6座疫情相關問題

lm

Hi

Bingo紙

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

L

2秒

基本料：
※截至尋日午夜12點 有7179宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計7180宗

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1209 0000 確診個案：6396 → 7179 (+783)

會否要求麗晶居民有結果前唔可以出街？

又校長訓話

唔會，呼籲佢地記錄去過邊見過咩人

屋企個wifi慢撚到

呢條友又黎9up遊花園

做乜有校長

兩秒

佢把死人聲 催眠黎

得意失蹤咗一排

快啦又遲

樓上快到咁

我都係online learning lag到仆街

褲焗出現 即係最快都16:50先入正題

bot嚟

頭十分鐘廢up

PK Tang
鈕祜祿占卜師係時候預測麗晶 6 嘅走勢啦

地盤一定愈黎愈多

我都祝你身體健康

每日關注跳老舞 葵盛西 一田 麗晶 地盤群組行情

hihi樓主~

係返海港

hi

作病ing 我要番工呀

同每日關注

出黎

開始

廢話時間開始

何婉 霞

過多10分鐘先聽

九龍灣麗晶花園第6座累計有7宗確診，6座所有D室的住戶須暫時撤到隔離營檢疫。下午三時半起有住戶拿著行李登上政府安排的專車撤離。消息指，有D室住戶一度不願意接受檢疫，警方談判專家到場處理後離開。

我都知嚴峻 唔洗報數字啦

除褲局

校長訓話時間

徐副嚟做咩呀

搶佢咪啦

好撚悶

訓陣先

唔想知% 入正題啦

點解唔出TG再上索帶拉佢地走？

unlinked3成

除褲局係咪會幫樓主搶答麗晶題

發燒幾日 前日留左口水驗
到宜家未有消息 搞到我自己都有d驚

非法集結
再送去新屋嶺隔離

即是最少三十幾？

轉頭再入黎都得

just a flu

去入多幾轉油先返黎

有事應該好快比人捉走左

大

執定個人物品未？

一係就凍結佢地戶口囉
foodpanda都叫唔到！

袁國勇：沖廁前加入洗潔精或梘液 入廁所要戴口罩

社會信用分(香港版)

個人認為加精液會易D

已經諗定要帶乜

叉定部switch入去玩

Tt tsui其實好好人

似係
近排每日unlinked都3成左右

條友都幾癲

好悶

唔好咁癲啦大佬

聽到佢講麗英花園即刻諗起小薯茄個個麗英

Monotone

再爆多鑊可能叫人就地舖報紙痾屎

葵星社區會堂

3日內有事會第一時間通知然後帶走你
應該無事既 最近天氣凍冷親姐

入廁所要戴口罩

佢把聲好適合用黎做睡眠治療

同落街放狗一樣

唔好約親戚返屋企

佢係話如果廁所聞到異味，可以戴口罩

12月9日00:00:00至23:59:59，多112宗確診個案

112

除褲真係好on9

麗晶蝦丸

waaa

TY?

無事了

諗起今日有個死廢老無帶口罩係我隔離咳 正撚樣

幾時叫我唔好返工？

又計錯數

一田

一田+5

日出康盛

日出康城+5

康盛

Sh相關

跳老舞+6

成日都讀錯

AWE+3

感謝關心

7181-7292
10輸入
102本地
5一田總共10個
5日出康城相關 總共近60
6跳你老母
Awe 3相關 總共16
將藍 8單
42其他相關

102 本地個案

一恭係八宗

just a flu man

我上星期三病睇醫生，流咗口水驗（我星期四已交樽），到今日都未有結果（雖然幾肯定唔關事）

藍田隧道+7

幾撚多單都係一樣架啦 私人公司一路都冇wfh 條街又勁多人

幾時停工

34冇源頭
5-92歲
42男66女
13檢測中心

34 無源頭

10宗輸入
102宗本地 (68宗本地有關連個案 34宗源頭不明)

地盤爆，唔封
超市爆，唔封
淨係識得封gym美容院機舖
做乜9

自動波報初步未

10imported
68linked
3410unlinked

linked
YATA沙田 +5 total 10
日出康城phase9 +5
跳老舞 +6
AWE +3 total 16
藍田隧道 +7 total 8

尿袋、USB火牛、厚外套、長袖衫/長褲、底衫/底褲幾件、乾糧.....

檢疫中心清潔工

樓主又俾茶茶上身，係咪ER...

啲匯報次序倒轉咗

沙田一田total 幾單？
日日都唔同數

3410

sell hk

檢疫中心清潔工人 跳老舞相關 冇病徵 之前陰 而家陽
幾位同事檢疫

慈雲山德愛學生 1207最後返學考試 1205發病

12月9日00:00:00至23:59:59，多112宗確診個案

10imported
68linked
34unlinked

專心D啦樓主

咁撚多

3410？

喂

4+1+5=10

根本一田地盤全部都返工群組

梁植偉中學老師 1208返工發病

pin pls

3410???
堅定打錯

佢係純粹以微生物學家角度建議，點實行係你既事...

梁賤

返工唔計

大爆發

只係一直未確診嘅初步 依家正式確診

大灣軒 +1 zone72

發病都仲要返去考
累人累物

張敬軒演唱會 1129冇源頭 坐72區

12 月 29 號

演唱會又加左...
72區

張敬軒演唱會觀眾 +1

以為張敬軒中左

3410就真係有d睇頭喇

又可以再問紅館群組

竹君嘆氣

72區284個測試 陰性

因為我本身喺醫院番工先有d擔心
不過聽落應該無事掛

幾時有JRE群組

performer all--
staff 1 pos

佢唔係話有異味先要咩

3410..

好呀好呀考試群組

去演唱會咁開心

unlinked一路升緊

葵盛仲有冇加

應該最快下禮拜

房署有小爆發佢冇講

勁過3310

咩護理院話?

坑喉

花老爺呢幾日做得辛苦 打錯咗

琴日漏講 坑頭%$；#—》員工

中文 U

ER

總知就係唔關紅館事
只係啲人來源不明+巧合地係唔同日子坐同一區
總知就係唔關紅館事
總知就係唔關紅館事

長期保持unlink 3成左右

少過尋日少少⋯⋯

中文

坑頭er...坑頭康復...坑頭扶康....

有同事要檢疫 派左樽 等緊結果

坑頭扶康護理院+1

Pepega

中文speaking U左

中文Oral U

坑喉 / 坑口 / 坑頭

秦石中途>>坑頭復康

今天的你一樣美麗動人

完左記者會先發現

樓豬中文有障礙

尋日先發現

老舞仲有

初步呀

總知就係唔關番工事
總知就係唔關紅館事
總知就係唔關地鐵事
總知就係唔關巴士事

麗晶6座 漏夜宣佈要檢測 聯絡老袁去睇
6座D全檢疫 其他測試
1初步 都係D單位 送左醫院

係
比想做足嘅人一啲提議
唔想做唔逼你

不過現實做真係太顛

頭聽

麗晶D單位初步多左1個確診

老舞根本沒完沒了

到底係邊度

麗晶+1初步
都係D單位

封樓啦

啲叫雞叫鴨果啲唔想比人知
扮冇事唔去驗 咪係街傳開去 搞到成堆源頭不明
到自己確診左又扮無知 變埋源頭不明

報左啦

唔該。

?

老舞群組攬炒香港經濟

份資料係咪英文 讀拼音

樓主：入廁所有異味請戴罩

2個單位 麗晶4座E 18座D都要檢測

有咩？

如果3410 unliked咁癲，美國單日都未必有...

麗晶係咪要好似淘大咁收皮了

我再講一次，入廁所戴口罩係當有聞到廁所有異味時嘅建議。

張竹君: 坑頭 扶 ~ 坑頭 扶康 復~~er 康復~er ~er ~復~復~康~~er 護理

噚日

你睇咩台？快我幾秒喎

座數好似多過淘大好多

樓主：家庭聚會無停過

好簡單嘅邏輯
明明wfh到又無得wfh
你要我放假唔好出街？

HA：尋日早上9時至今早9時多114宗呈報個案

呢個先係老袁既原意

美國單日19萬確診 點會冇

佢工作人員，你唔會夠佢快

初步

reported 114

same here 咁你呢幾日有無番工

呈報幾多？

114 呈報，少咗

114

回落了

少左好多wo 之前15x

搭車多人到仆街 緊係多不明

袁國勇之前係記者會都話第四波控制到，無事既。

其實好難，我指執行上

美國單人23萬單
應該大把unlined 啵

少左

出院117

117人出院
43人危殆
59人嚴重

2003年3月下旬，SARS在淘大花園爆發。截至4月15日，淘大花園共有321宗SARS個案。感染個案明顯集中在E座，佔累積總數的41%，記錄得第二多感染個案的是C座（15%），第三位是B座（13%），而第四位是D座（13%），餘下的個案（18%）則散布在其他11座。感染SARS的淘大E座居民有107人，當中大部分住在E座的7號和8號垂直排列的單位。

幾時宣佈屋企多過２個人犯法

3410 正啊喂

其實紅館餘下12月都冇show，係佢都冇所謂啦！

隔離/負壓病床 1217張 使用率75%
隔離/負壓病房 671間 使用率79%

114呈報
2離世 1個琴日講左7132
75女 6342 總共112
117出院
1135留醫
43危殆
59嚴重
1033穩定
1217床 75%
671房 79%

控制到個確診數嘛, 慢慢驗, 總知就每日大約90-110就明天請早

43危殆
59嚴重

持平

咁你想點呀 成年啦
仆街政府做埋啲垃圾
唔見朋友都算啦
唔通永遠唔見屋企人呀dllmon99

仁濟手術室護士初步 家人同事琴日確診
同事1127凌晨返工 3個護士休息室除過罩 要檢疫

危殆+嚴重 數字同上一波高峰差唔多

危殆+嚴重 > 100

遲下仲要做冬
不過避唔到算鳩數

多左好多嚴重

無 發燒番唔到
而且醫生好直接開左5日SL

今日CLOSED CASE多過NEW CASE, 個勢開始跌了, 不出10日

我明呀
不過都好難避
病毒入得廁所 即係成個環境都係
好多人沖涼同廁所係同一空間
咁沖完涼又係咪真係乾淨呢

如果佢學到台灣一半已經好好
台灣而家出街唔戴罩都問題唔大

認真果句, 而家香港四波, 個源頭都係輸入, 至再傳開去...

希望過高峰了！

好多私人公司WFH緊啦

有架餐 冇病人受影響

屯醫 病人資源中心文職初步 唔洗接觸病人 社區感染
中心有8個同事食過飯 全陰性

利申 鬧緊班離地膠官唔係你

問初步確診

Sara 索咗

聯合 支援服務員工 清潔確診用過廁所 冇保護衣 要檢疫

陰性

希望你無事只係普通感冒啦

真係啱啱好，聖誕前兩三個星期就開始
管制住聖誕人流

問初步！！！

第一個無線

CCTVB衝出來死全家

CCTVB 收皮啦你

又CCTVB

cctvb死全家啦

無線 喂人

TVB問緊咩咩邊層又邊座

同意
我早一兩日都覺得已到/即將到高峰

嚟緊聖誕節同做冬 mola mola

老死可以唔見
老豆老母可以唔見
老婆都可以唔見
但老闆就一定要見，繼續無WFH

問邊一層？你新黎？

美國單日都多過香港總數好多倍喇

乜鬼撤離又有咩後果

好撚on9

樓豬又笑

我講左咪知佢地住邊

但unlink比例好高喎

問黎做咩

把聲好撚串，但問埋D好撚ON9嘅野

樓豬好醒

On9記者

2F 3F 34F 6F

張竹君: 我講咗個層數, 咁咪知道佢住邊囉

我講咗個層數，咪知道佢住邊囉，哈哈哈哈

係喎

君君串cctvb冇聽野

問埋D press release有既野...

On9 TVB記者

其實今朝袁生都有講

疫區

對返發病日期都知道到架

未忘人笑了

追緊post
樓主笑引起左我注意
佢答咩答到笑？

有冇洗頭

cctvb果然係on9之最

已經係公開秘密

好似報新聞會見到佢唔記得佢叫咩名

係講晒，全部係D單位

咁又唔係咁講啦，如果佢話係關睇演唱會而感染到嘅話我諗嚟緊半年都唔使搞任何嘅表演節目

Ewww

On9真係有樣睇

Unlinked 响爆完跳舞群組後同上一波差唔多

想知葵盛西今日有冇追加？

CCTVB 問佢麗晶層數
樓主話搭左咪知患者住邊

當然係一個隱憂, 但可能係14日前大爆發D餘波,
只要加緊捉佳呢班人既密切接觸者, 希望可以慢慢收.

777萬能key：僱主應該體諒員工，達成協議......

冇聽到有葵盛西

支那樣

章詠欣嚟

好似叫章詠欣
之前喺立法會採訪唔認自己tvb
俾人踢爆之後走都走唔切
衝入保安休息室求救

唔單止關紅館事
係會影響到所有表演場地 戲院甚至live house
會全線陣亡

徐副……醫生

冇事啦

So sad 咁快完？
廢老唔掂

am730 今日著牛仔褸咁靚仔

邊間黎？問同一座有幾單個案有冇record問得幾好

其實未必咁容易傳播
日本人瘋狂入戲院睇鬼滅都無大爆

東方都唔想理你

龍播苑？龍蟠苑下嘛

咁又係，好似話私人表演場所暫時未受599F規管...

有冇圖呢

播？蟠???

蟠係讀培定其他音呢個字好難讀

唔係讀「盤」咩？

盤

sry
係 ty tsui

盆

蟠桃

盤

BY粵語字典

32台 頭先近鏡影住佢
我發覺佢日日都坐喺蘋果女記者斜後面個位

yes.
記者讀龍播苑

有邊讀邊

有邊讀邊應該讀番

同樓主一樣

有啲係識嘅，有啲係唔識嘅
十二碼，一係入，一係唔入

邊間, 恥笑下

姓潘嗰啲表示...

嗰陣uch爆大鑊野
佢做cce頭一兩日已經要公開道歉

2020年仲唔識用videochat就返去耕田啦

留意咗都冇用啦，麗晶個區議員都話你地衛生署HEA 9佢

有邊讀邊應該讀龍潘苑, 龍番苑

#6995 no symptoms

咪咁快完 要永續wfh

一棟有4個唔相關嘅單位就有機會出強制檢測令

咁後生走去跳老舞

4個唔相關嘅單位中招

有機會

男

個傳譯邊度人嚟

冇咁人期望，起碼呢個12月都wfh就最好

龍蟠苑居屋都已經三十年, 咁都唔識讀

傳度人

係無咁易既
紅館可能係多觀眾
所以環境感覺相對易的

應該唔難

都係冇講咩準則情況睇下會頒布禁足令

唔封盤d人見多都走晒啦咪又spread

新成員？
Id好新

紅館有中場休息比人食煙

呢個12月一定WFH 啦

大餐搵熊貓送上門

個準則咪同國安法差唔多囉

咁都有得搞

有冇抽獎，尷唔尷尬

遲下用CAM影住D銀紙當出糧

LUNG POON COURT

我覺得將會由回港易接力！

禁足佢唔會講啦
要方便鄭月娥彈出彈入

見屋企人都唔撚得？ 定係你冇屋企人冇得見？

有獎抽係咪分批去領獎

聖誕都未到

有冇detail
我地公司都搞,我係搞手之一,諗到頭痛

id新個人舊

不如自己落order 最多公司資助50

龍...盤苑

呢個記者就讀啱啦

zoom party.. 聽落好on9

又黎班第二波手足
呢一波都係啲家長去探呢啲人搞到中晒招

講埋幾多樓咪知邊間屋囉

又問幾多樓，你又新黎

CLS
佢溝女係咪都同條女講videocall就得
唔需要見真人

竹君唔認錯

真係自求多福

屌你老母次撚次都唔講初步

屋企唱歌會唔會俾屋企人當係做到精神病？

玩下抽獎, 問答, 播歌。
無得飲飲食食不如快D完左佢, 等人做下自己野好過

唔好意思

竹君講唔好意思

竹君say左sorry了 欣賞！

我公司anal dinner啲獎都係咁
Hr之後派返

Cable

第一個道歉嘅政府官員

咁on9

又問樓層

小學zoom Christmas party咩

佢肯認衰 條氣即刻會順返

點會係同樓層，都話咗D單位

麗晶 #5689 號係老舞群組

點解要特登問5689
問係咪踢爆左先講

血都嘔埋.....對自住d人唔公平.....咁我地其他人又公平咩

係同樓層一早送咗入竹篙灣啦柒頭

有冇估歌仔玩

d 問題咁長

樓主答得好串

樓豬：總之新增樓層啦，講咁多ok架啦

我諗講咁多，OK 啦

一開波講幾句就抽獎好過啦
之後自己位各自食野
完

YATA 大部份tested
藍田隧道唔知

港共依家係咪拎麗晶嚟做試驗

經濟日報問喇

5點2喇，講左初步未

呀雪

HKET問咗初步

正常 佢mon開post

冇答初步

咁都skip咗初步條問題

x2，人地一早俾晒建議，就係唔撚做！

中文聆聽 U

意義不大，麗晶個度⋯⋯

第四次冇初步.笑到

遊花園

快啲搵記者再問多之初步

12月9日00:00:00至23:59:59，多112宗確診個案

10imported
68linked
34unlinked
>50prelim

有初步未

私人既冇可能啦！

初步肯定多到嚇撚死人

初步50+

SCMP 唔係水口水佬

燈到

回落了
唔怕了

5X初步

50+？

Sara佈景版

好鬼貼心

50+ 初步，冇事了

5X

之前佢地仲反對附近做肺炎指定診所

回落

聽日咪又百零

初步暴跌
牙勇又贏

過左高峰未

冇事了 可以開心過聖誕

可防可控

唔係星期1 都得50+, 真回落

老袁一出現就控制哂啲病毒

唔會,90左右

咩為之瞞報

for the 麗晶err block six

而家每日prelim固定喺50-70
確診就100-130
係咪特登控制住個檢測數

真。回落

九龍灣真係幾危險
次次大爆發都冇份
平時幾好住都冇用

柒婆一出招就控制到

有老袁鎮virus

回落嚕

麗晶花園（英語：Richland Gardens）

Richland gardens

Lai ching Garden

Richard Gardens

Yat tin

係咪冇試過prelim50 第日係過百?

50冇事啦，開心過聖誕

試過 好似

犯左國家法啦已經

蓄龍呢

好似係前幾日

印象中試過

無

證明聽日回落

徐醫生走音？

冇

慘叫

閪01死全家

支那01

冇 最多都係95宗

全日咬住麗晶

咪話咗逗留 2 個鐘囉，有冇聽書㗎

01

你組織吓先問啦

1999

繼續升！唔好俾佢停！

回落 冇事喇

又賴9市民？禁足囉

支持政府

邊似你老頂777咁斷撚哂六親唔洗探人

上年我都見到咩叫克制

垃圾恐懼撚
日日百幾宗 實有幾宗廢老嚴重
咁驚成世唔好出街

又市民錯
我屌你老母啦

連林生都唔想同佢講嘢

蘋果你又咩事啊，想知邊層去問6座食Q啦

200 永遠都衝唔到挑

去水位點拎走

用手

係咪因為啲樓太舊

麗晶6座初步：中高層

識讀個遏字喎

係就係... 不過個趨勢無咩點跌咁 一日半日無得計

立場哥哥

樓豬拍檯

立場新聞

繼續追擊

呢個兜唔到喇，算啦

屌2個鐘

竹君要拍枱走了

立場好精彩

算啦竹君say左sorry就唔好狙擊啦

立場問咩？

有股火

發生咩事

立場勇武到

搬扯左

搬扯咗

答完都唔知佢講咩，又唔符合流行病學標準啦一定係

最慘係重有unlinked
而唔係多定少

題外話，Richland Gardens 同 Richland Garden 係兩座唔同既屋苑黎，Richland Garden 係啟豐園，係屯門的。

你而家唔知，以後又點會知呢

D準則摸稜兩可
就算有個強制檢測指示, 執行上其實等同於自願檢測
採取法律行動數字又無全部都係吹水

其實麗晶嗰班送去隔離營，係咪即係駿洋邨？

竹篙灣 / 果2間酒店

駿洋好似入左伙啦?

插到應一應

Sara

法律行動咪係罰反政府既人囉

ICU 70%

罰坐一個鐘

唔係 駿洋邨已經停用咗一段時間

深切治部療部

其實好撚慘，俾人望住乜都唔做得

好慘，要高度 alert 聽住有冇佢要答嘅問題

又可以跳舞

聖誕舞會

一田群組有冇更新？
做緊百貨好撚驚中

好似新增左5個

係咪未答初步

冇新case
尋日5單初步轉做確診

睇pin

尋日係唔係有>70PRE 今日先上到100
聽日可能味必破到頂?

駿洋已經做番公屋

錯過咗

仲未有我地盤

驗唔切..

會唔會係初步
又或者如果得一單 佢依家唔會特登報

等埋今晚睇下有冇出

立場
"Q1 4個唔相識既單位有人中左就要檢測
標準係點?"
"麗晶 12月3號 有3個單位 所以唔達標
"
到尋日 先達標所以先要強制檢測
"如果用呢個標準 葵西有13個單位 先去攸檢測
而唔係有4個單位中左就測"

Q2 停留2個鐘既人要檢測 呢個禁準好無零兩何
如果你搵唔到佢地 佢地又唔去做檢測
喧同自願檢測有咩分別

Q3 違反強制檢測令 罰左幾多個
問左食衛 同CHP 都比唔到個數

問到發火

冇得屌四寶全家

立場哥哥！

四川成都大O樂，咪叫四川雞

佢我

答咗咩到最後

衝過左你啲撚樣又會話300 400

好忙

Mc有咩忙

據了解，政府將會推出「防疫抗疫基金4.0」，各政策局正與不同相關行業的持份者及立法會議員了解情況和業界需要，從而制定相關補貼和資助。消息指出，一些被勒令停業的處所和行業，必定包括在新一輪基金之內。

在第三輪防疫抗疫基金中，政府在提升抗疫能力範疇上撥款130億元，當中包括採購疫苗，循兩方面採購疫苗，包括參與全球採購機制「COVAX」，採購全港35%人口的用量，另會向廠商訂購，部份已簽署保密協議。消息人士指出，基金4.0亦會有款項用作採購疫苖，及日後注射疫苖的實體安排和細節。

該知情人士指出，防疫抗疫基金4.0料在今月內提交至立法會財委會審議，初步料撥款總金額較第三輪的240億元為高。

依家先採購

歐美半年前已經排緊隊...

諗起 康復香港 時代抗疫

唔知邊間學校咁唔好彩

有線: 一名駐守新界南防止罪案辦公室女警初步確診 曾到九龍城一所學校派發傳單

文中指的第三輪已經預訂左啦
講緊4.0會再訂。

許樹昌：衞生署已預訂供應本港三成半人口新冠疫苗
2020-09-06 HKT 11:22

消息指，有線電視新聞部一名女主播的親友確診，女主播需要進入檢疫中心接受檢疫，有線新聞部發出指引，指示主播需要佩戴口罩上鏡報道新聞。

【19:45】警方表示，一名駐守新界南防止罪案辦公室的43歲女警初步確診，她12月7日感到不適，前往政府診所求醫，經初步測試後於昨日（十二月九日）初步確診。

警方指，經進一步了解後，得悉該名警員曾於11月26日在九龍城區的一所學校派發傳單，其間她全程配戴口罩。警方了解事件後已立即通知相關學校，並會繼續與衞生署和相關學校保持緊密聯繫。

回力鏢

Cable
炒人啊嗱 祝嗰四條撚樣中招

邊個

★有線主播 關善茹 親人確診 需送往檢疫中心

竟然係佢

本身11月中己經話叫lunch box
但依家隔日放假mode
唔知點食

政府就強制檢測公告刊憲
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府將引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處兩個指明地方的人士（下稱「受檢人士」），須於十二月十四日或之前接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

食物及衞生局發言人今日（十二月十日）表示：「經衞生防護中心追蹤，發現近日部分地方短期內出現多宗未有關聯確診個案，而曾身處有關地方的個別公眾人士可能有較高風險受到感染。政府在第599J章下作出強制檢測公告，強制曾在指定期間身處兩個指明地方的人士立即接受檢測。」

詳情如下：

任何在二○二○年十一月二十日至十二月十日期間曾身處任何下列地方超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員）：

（一）九龍灣宏光道80號麗晶花園第4座所有樓層的E室單位

（二）九龍灣宏光道80號麗晶花園第18座所有樓層的D室單位

隔日lunchbox

Buildling List Update 咗一半

衞生防護中心跟進麗晶花園第6座2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心今日（十二月十日）表示，鑑於麗晶花園第6座近期出現七宗2019冠狀病毒病確診個案，共涉及四個不同樓層的D單位，衞生防護中心正積極跟進調查個案的感染是否有關聯，以阻截病毒進一步擴散的潛在風險。

衞生防護中心已協調相關政府部門和機構，今日上午已到第6座各樓層及相關的D單位視察，調查及審視個案的感染是否存在環境因素。在諮詢專家意見後，衞生防護中心決定在相關部門完成檢查第6座的坐廁排氣管前，採取審慎的感染控制措施。衞生署會向第6座D單位所有沒有病徵的住戶發出檢疫令，並安排他們入住檢疫中心。若住戶出現病徵，會被送往醫院接受治療。

政府已引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），要求於二○二○年十一月二十日至十二月十日期間曾身處麗晶花園第4座所有樓層E單位和第18座所有樓層D單位，以及第6座超過兩小時的人士（包括但不限於住客、訪客及工作人員），須於十二月十四日或之前接受2019冠狀病毒病核酸檢測。政府已安排檢測承辦商（安球醫學化驗所）於麗晶花園羽毛球場設立流動採樣站，服務時間為每天上午十時至晚上八時，暫定開放至十二月十四日。

政府會在檢視該流動採樣站的使用情況及市民對檢測服務的需求後，決定是否有需要延長流動採樣站的運作時間。檢測承辦商會於流動採樣站向市民提供鼻腔和咽喉合併拭子樣本採集服務，除進行聚合酶連鎖反應測試外，承辦商亦會同時進行快速抗原檢測，費用全免。

為保障市民健康和公共衞生安全，政府呼籲所有居住在麗晶花園相關的居民能合作參與檢測，並在獲知聚合酶連鎖反應測試結果前留在家中，以免增加社區感染的風險。

衞生防護中心發言人呼籲所有對身體狀況有懷疑的人士，或有感染風險的人士盡快進行檢測，以有效地及早識別感染者。

可以咁架咩

問樓主

可能聽日好多

死啦好多

咁都得

樓主你啲靚唔得喎

愈來愈hea

唔公開linked case number
唔公開有幾多密切接觸者
病徵改到得返有同冇
外遊記錄冇咗個日期
唔公開有冇長期病患
唔公開住邊間醫院
building list update up一半 (NEW！)

CHP喺麗晶花園6座確診單位嘅廁所喉管驗到武肺病毒

真係喉管

麗晶d嘢就做得咁快
葵盛到依家都冇人理

成個以前個譚衛兒咁既樣

【強制檢測準則存疑】九龍灣麗晶花園6座昨晚突被列入強制檢測之列，約900居民須接受強制檢測。食物及衞生局副局長徐德義今日在記者會解釋，政府有時做強制檢測的決定好快，當被追問決定強制檢測的準則是甚麼？徐德義則說無一個「特定、好僵化的方程式」。同場的衞生防護中心傳染病處主任張竹君補充，如果同一幢大廈有4個單位出現患者而且彼此不相識，就有可能發強制檢測公告，但這也不是「硬標準」。

按照張竹君的說法，眾新聞整理了由11月15日至昨天的確診者住所資料，11月15日是強制檢測法律框架生效日。整理後發現，這期間共有26幢住宅大廈錄得4宗或以上個案，只有3幢須強制檢測，其餘多達9宗的旺角利民大廈、7宗的海怡怡雅閣、6宗的半山區花園台2座等均毋須強測，但由於只有衞生署知道該幢患者之間是否相識，社會大眾亦無從得知政府針對一幢樓發出強制檢測時理據是否充份、又有否「放生」了某些大廈。

值得留意是，麗晶花園6座的確診者，最早於11月25日確診，到12月1日，已經錄得4宗確診個案，全部是D座向住戶，個案亦來自不同樓層，但一直至昨日累計確診個案增至6宗，才宣佈要強測。

Source: 眾新聞

原post:

得返50初步 大跌 第4波完

衞生防護中心調查新增112宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十二月十日零時零分，中心正調查112宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計7 292宗（包括7 291宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中10宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十一月二十六日至十二月九日）累計新增1 313宗個案，包括1 214宗本地個案（其中332宗源頭不明）。

柴灣已婚警察宿舍2座第二宗無源頭

病毒加油

有d係一家中咪多囉

原來歌舞群組裡面已經有兩個分支群組

根本全部都係under老舞

何其壯觀

我就係想講譚衛兒戴左罩好似樣
最記得佢同佢師父去科威特

Hall 雞

公屋要等耐d架啦

班公務員廢撚到

比藉口自己慢

呢度啲資訊真係快過火箭

入油都多過佢

點玩法

萬二搵鬼做

深信台灣人打曬, 香港人仲未有得打

Building list 真係得一半

洗鬼請人咩，直接搵康文署公共圖書館採編組做咪得囉，佢地入慣資料

大埔廣智樓累計5宗確診個案

大埔廣福邨廣智樓再增兩個確診個案，分別為一名35歲男子及一名37歲女子（個案編號：7289及7290），二人先後於12月7日及8日發病。根據衞生防護中心資料，計及今日確診的個案，廣智樓共有5宗確診個案，早前確診的個案分別為編號6690、6875、6877；最先確診的為一名26歲女子（個案編號：6690），於12月4日確診，為跳舞群組個案。

大埔區議員連桷璋指，5宗確診個案涉及3個不同單位。他亦指，已聯絡衞生防護中心，希望當局可調查該大廈，並指已聯絡工程門檢查喉管。

聽日可以回落了

今日大

大家愈黎愈早痴撚線

唔駛翻工啊？

就係返緊工揾大家
又遲到啦

依家先喺巴士
愈嚟愈少人搭

冇人返工的了

個巴士司機行錯路搞到成架車爆哂呀

快啲放料畀10點半消失人仕啦

行錯路

慘

鈕鈕

星期三朝早交左樣本到收集箱 今朝都仲未有sms

你係私家診所攞樽 交去診所啲收集箱？

早晨 已番到

交深喉點會咁快

高速行錯？

街症門口有自動售賣機

我4月同7月都驗過，隔一日朝早7點已經有，呢排係咪慢左，好擔心

依家一定慢咗好多啦

朝早特別車黎
唔洗兜晒所有地方直上公路
屌佢老味佢發緊夢入埋另一面
啲人又照上
爆車唔關我事但佢搞到我遲到呢

佢一定日日都驗

記低車牌投訴佢

套衫著左17年屌

老夫子式衣著

再多一名駐守機場警區的警員初步確診感染新型冠狀病毒。這名44歲男警長早前在3名同袍初步確診後，被列為密切接觸者，昨晚在檢疫期間不適送院，今日初步驗出對病毒呈陽性反應。他星期一最後一天上班，曾與公眾接觸，期間有戴口罩。

警方表示，正等候衛生署進一步評估及建議，與患者有緊密接觸的警員及其他人員會接受檢疫及檢測，亦已清潔消毒患者的工作地方。

原文網址：

樓豬有冇係press con講過啲嘅number
咁撚大鑊 係時候要講
預備開新群組啦

佢今日再唔講 應該會俾人屌到反肚

應該係咩都冇答

你等爆

港大感染及傳染病中心總監何栢良在本台節目，回應港大微生物學系講座教授袁國勇，有關在沖廁前落洗潔精的建議，認為病毒傳播的最大風險仍是喉管滲漏，要定期向隔氣喉倒水，如果想多一重保障，都可以將洗衣洗碗後的水，倒入排水口，但如果直接用新的洗潔精就不太環保，亦未必有需要。

何栢良又澄清，從沒有為任何防疫產品代言，呼籲市民不要轉發他的虛假錄音或資訊。

原文網址：

佢地兩條友點架

十點半！！！！

【跳舞群組源頭】61歲婦1傳680人毒延全港 葵盛居民憤怒促政府追究

呢個跳舞群組嘅0仔病人有冇源頭？

unlinked
不過類似時期八鄉有linked to imported case

梁屋村同七星崗只係隔咗條馬路
關連嘅仲有梅窩staycation其中一單有去過八鄉朋友屋企打邊爐

Cable 80

Cable: 80+

Cable :80+

各位早

無事了 過左高峰

咁少

係咪真。回落

再次驗證

驗唔切啫

人手點都要調去搞淘大
淘大果班尋日驗 今日初步睇下點

淘大定麗晶
師兄訓咗17年？

隔咗觀塘道隔埋偉業街
堅遠㗎喎

麗晶行去彩虹站仲近過去九龍灣站
真係勁遠

回落了 星期日做冬 yeah

麗晶

沒事了 一陣出街買野

樓豬

淘大表示：今舖唔關我事喎

淘大又有

回落了 可以出出入入了

師兄相中人？

幻想記者廢問： 數字回落返80，係咪代表第4波疫情已受控呢？

尋日黃+慶都係衝口而出淘大

唔關我事呀

佢未瞓醒

有線:

消息: 麗晶花園少量環境樣本驗出病毒、但病毒量低 須再檢驗確認

麗晶樓價跌未

硬係覺得果邊好唔方便，交通上

咁睇其實係未唔係好關環境污染事

得80宗, 今日又可以happy friday

環境驗到唔係已經好大獲咩

麗晶未洗太平地？仲驗到有咁恐怖

SCMP:777下晝又開記招，今次講疫苗同隔離酒店

環境驗到高病毒量=成橦格離
低病毒=唔係好關事(但都有機會傳染)
等人分析下

又加強?

777：只選擇支那疫苗

話波叔負責探購疫苗

感謝中央幫助，我地已經大力採取疫苗
希望各位香港人繼續忍耐，同心協力，假期盡量留在家中

但繼續返工啦蟻民

問心 7婆買左支那針你地打唔打

打，而家有接近九成有效率喎。都要搏一搏啦。

唔打

波叔做procurement
得啖笑

得80 唔駛怕 個毒咁撚廢

自願選擇既話 一定唔打

唔了 我帶返口罩就OK啦

輝瑞話打完都要戴，咁我寧願唔打了，仲要係支那疫苗

我覺得係保險咁講姐
不過都唔會做白老鼠住

要戴既原因係等大家打哂，先安全。

唔打 除非強制

過主啦

搵個冇醫學常識嘅人買疫苗

諗起疫情爆嗰陣 政府話要採購口罩
價低者得

妹仔又可以大大聲多謝老爺比疫苗。

【疫情消息-廣智樓 12月11號 1212更新】
今朝喺電話訪問都將我哋知道嘅資訊交代咗一次，呢度再提多次。

根據我哋所知廣智樓確診個案，已公布嘅有5單，分別喺3個唔同單位，其中兩個單位係相同座向，呢個資訊我哋喺12月9號已經同衛生防護中心同管理處講咗。今朝亦再同衛生防護中心追問咗次：

1. 有關檢測嘅安排，至少安排俾樽廣智樓
2. 希望安排人嚟檢查有無機會係環境污染

依家等緊衛生防護中心覆，同時，我哋都再同管理處同房署協調過，會盡快安排再檢查喉管。

最準確嘅資訊點都係要等衛生署發布同安排，我哋會盡力去問。

廣福又黎過

廣智Y形喎
又香味翻版？